[
  {
    "id": 1,
    "premium": true,
    "question": "Người nộp thuế TNDN bao gồm:",
    "answer": "Đáp án khác"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": true,
    "question": "Thuế sử dụng đất phi nông nghiệp áp dụng cấu trúc thuế suất",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất lũy tiến"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp miễn thuế tài nguyên:",
    "answer": "Nước thiên nhiên dùng cho sản xuất thủy điện của hộ gia đình, cá nhân tự sản xuất điện sinh hoạt"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": true,
    "question": "Thuế nào dưới đây là thuế gián thu",
    "answer": "Thuế tiêu thụ đặc biệt"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": true,
    "question": "Ông A có mức lương trả theo ngày làm việc bình thường theo quy định của Bộ luật Lao động là 200.000 đồng/giờ. Ông A làm thêm giờ vào ngày thường thì được trả 300.000 đồng/giờ, vào ngày nghỉ hoặc ngày lễ thì được trả là 400.000 đồng/giờ. Thu nhập được miễn thuế đối với thu nhập trong ngày thường và ngày nghỉ khi làm thêm giờ là:",
    "answer": "100.000 đồng và 200.000 đồng"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": true,
    "question": "Thuế trực thu là loại thuế có đặc điểm",
    "answer": "Công bằng dọc"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế sử dụng đất phi nông nghiệp",
    "answer": "Đất xây dựng khu công nghiệp"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp X trong năm tính thuế có số liệu sau : - Doanh thu tiêu thụ sản phẩm: 6.000 triệu đồng - Chi phí phân bổ cho số sản phẩm tiêu thụ: 5.000 triệu đồng. - Thu nhập nhận được từ dự án đầu tư tại nước ngoài : 1.000 triệu đồng (thu nhập sau khi đã nộp thuế thu nhập theo Luật của nước doanh nghiệp X đầu tư là 300 triệu đồng) - Thuế suất thuế TNDN là 20%.Các chi phí được coi là hợp lý. Thuế TNDN doanh nghiệp A phải nộp trong năm:",
    "answer": "275 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A trong báo cáo trích lập và sử dụng Quỹ phát triển khoa học công nghệ năm 2022 có số liệu sau: Năm 2017 công ty A trích lập 2 tỷ vào Quỹ KHCN của doanh nghiệp tương ứng với 10% trên thu nhập tính thuế. Đến năm 2022, công ty mới sử dụng 1,2 tỷ đồng từ số tiền trích lập quỹ trên. Tính số tiền thuế TNDN phải nộp trên phần quỹ KHCN trên (nếu có)",
    "answer": "40 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": true,
    "question": "Ngày 1.8.2018, ông X có bán một căn nhà có giấy chứng nhận quyền sở hữu là 1 tỷ 500 triệu, giá vốn căn nhà là 700 triệu đồng. Ông X đã sở hữu căn nhà này từ ngày 1.3.2018 và đây là căn nhà duy nhất của ông X. Tính số thuế TNCN ông X phải nộp.",
    "answer": "30 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": true,
    "question": "Thu nhập chịu thuế TNDN gồm :",
    "answer": "Thu nhập từ hoạt động sản suất kinh doanh hàng hoá, dịch vụ và thu nhập khác của doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất nào dưới đây KHÔNG phải là tính chất của hệ thống thuế tối ưu?",
    "answer": "Không hoàn trả trực tiếp."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": true,
    "question": "Ông A có thu nhập là 30 triệu đồng/tháng. Ông A nuôi 2 con nhỏ dưới 18 tuổi. Hàng tháng công ty có đóng bảo hiểm cho ông A là 3,15 triệu. Ông A phải nộp bao nhiêu tiền thuế hàng tháng?",
    "answer": "0,455 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": true,
    "question": "Thu nhập từ chuyển nhượng chứng khoán bao gồm:",
    "answer": "Bao gồm thu nhập từ chuyển nhượng cổ phiếu trái phiếu, chứng chỉ quỹ và các loại chứng khoán khác theo quy định."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": true,
    "question": "Thuế sử dụng đất nông nghiệp được tính không dựa trên",
    "answer": "Giá trị sản phẩm nông nghiệp sản xuất ra"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": true,
    "question": "Thuế Tiêu thụ đặc biệt được hoàn trong trường hợp",
    "answer": "Hàng nhập khẩu đã nộp thuế TTĐB theo khai báo, nhưng thực tế nhập khẩu ít hơn so với khai báo"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với khoản chi nào dưới đây:",
    "answer": "Thuế tiêu thụ đặc biệt"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất nào dưới đây là tính chất của hệ thống thuế tối ưu?",
    "answer": "Tính đơn giản"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": true,
    "question": "Giá tinh thuế Tiêu thụ đặc biệt trong trường hợp nào sau đây là đúng",
    "answer": "Giá tính thuế TTĐB không loại trừ giá trị vỏ bao bì."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp sau khi quyết toán thuế mà bị lỗ thì được chuyển lỗ:",
    "answer": "Trong thời hạn 5 năm, kể từ năm tiếp theo năm phát sinh lỗ."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng nào sau đây chịu thuế Giá trị gia tăng",
    "answer": "Nông sản chưa qua chế biến ở khâu kinh doanh thương mại"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây không phải của thuế thu nhập cá nhân",
    "answer": "Mang tính lũy thoái"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào được miễn thuế TNCN:",
    "answer": "Thu nhập từ bồi thường tai nạn lao động."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": true,
    "question": "Một chuyên gia người Đức sang Việt Nam làm việc từ 1/3/2022 đến 1/5/2022. Trong thời gian làm việc, chuyên gia này có trúng thưởng sổ xố kiến thiết là 50 triệu đồng. Xác định thuế TNCN từ thu nhập từ trúng thưởng.",
    "answer": "4 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp M sản xuất chè trong kỳ đã xuất bán 25 tấn chè tươi với giá là 8 triệu đồng/tấn; bán trong nước 3.000 gói chè sen với giá 120 nghìn đồng/gói và xuất khẩu 800 hộp chè ướp nhài thượng hạng với giá 300 nghìn đồng/hộp. Giá bán trên chưa bao gồm thuế GTGT. Tổng hóa đơn thuế GTGT đầu vào tập hợp được trong kỳ là 40 triệu đồng . Doanh nghiệp không hạch toán riêng được thuế GTGT đầu vào dùng sản xuất hàng chịu thuế và không chịu thuế. Hãy xác định số thuế GTGT doanh nghiệp M phải nộp trong kỳ",
    "answer": "6 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế sử dụng đất phi nông nghiệp",
    "answer": "Đất phi nông nghiệp được các tổ chức, hộ gia đình, cá nhân sử dụng vào mục đích kinh doanh"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": true,
    "question": "Khi phát sinh thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản thì doanh nghiệp phải làm gì?",
    "answer": "Tách riêng để kê khai nộp thuế TNDN từ hoạt động chuyển nhượng bất động sản."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp doanh nghiệp đã nộp thuế TNDN hoặc loại thuế tương tự thuế TNDN ở ngoài Việt Nam thì khi tính thuế TNDN phải nộp tại Việt Nam, doanh nghiệp được tính trừ:",
    "answer": "Số thuế TNDN đã nộp tại nước ngoài nhưng tối đa không quá số thuế TNDN phải nộp theo quy định của Luật thuế TNDN tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào được miễn thuế TNCN:",
    "answer": "Lãi từ hợp đồng bảo hiểm nhân thọ là khoản lãi mà cá nhân nhận được theo hợp đồng mua bảo hiểm nhân thọ của các doanh nghiệp bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp không được miễn thuế tài nguyên:",
    "answer": "Nước khoảng thiên nhiên, nước nóng thiên nhiên, nước thiên nhiên tinh lọc, đóng hộp."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ chuyển nhượng vốn của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": true,
    "question": "Ông C là người Việt Nam làm việc tại công ty Samsung. Tiền lương trước khi trừ bảo hiểm bắt buộc là 190 triệu đồng. Phí bảo hiểm là 11,4 triệu đồng. Tiền ăn ca là 8 triệu đồng biết rằng tiền ăn ca không vượt quá mức tiền ăn ca tối đa do Bộ Lao đồng quy định. Phụ cấp độc hại là 10 triệu, phụ cấp trách nhiệm là 15 triệu đồng. Giải thưởng của một cuộc thi trên truyền hình sau khi đã khấu trừ thuế là 55 triệu đồng. Xác định số thuế TNCN phải nộp của ông C biết ông C nuôi 2 con nhỏ đang học đại học, không có thu nhập.",
    "answer": "5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": true,
    "question": "Công ty xây dựng B nhận thầu xây dựng công trình bao gồm cả giá trị nguyên vật liệu, tổng giá trị thanh toán chưa có thuế GTGT là 1.500 triệu đồng, trong đó giá trị vật tư xây dựng chưa có thuế GTGT là 1.000 triệu đồng thì giá tính thuế GTGT là",
    "answer": "1.500 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": true,
    "question": "Ông Phong là cá nhân cư trú tại Việt Nam. Trong năm, ông Phong có bán 1 căn nhà cho bố vợ, căn nhà này có giấy chứng nhận quyền sở hữu của ông Hoàng 1,5 tỷ đồng. Giá vốn của căn nhà là 1 tỷ đồng. Ngoài sở hữu căn nhà này ông Hoàng còn sở hữu 2 căn nhà khác. Tính số thuế TNCN ông Phong phải nộp.",
    "answer": "0 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp nhập khẩu một chiếc xe ô tô, trị giá nhập khẩu (giá CIF) quy đổi theo đơn vị tiền tệ Việt Nam là 500 triệu đồng, thuế suất thuế nhập khẩu là 78% , thuế suất thuế TTĐB là 50%. Giá tính thuế GTGT là",
    "answer": "1.335 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": true,
    "question": "Lãi suất tính lãi đối với số thuế thu hồi tính trên phần Quỹ phát triển khoa học công nghệ không sử dụng hết là:",
    "answer": "Lãi suất trái phiếu kho bạc loại kỳ hạn một năm áp dụng tại thời điểm thu hồi."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": true,
    "question": "Trong thời hạn 5 năm, kể từ khi trích lập, nếu Quỹ phát triển khoa học và công nghệ không được sử dụng hết bao nhiêu % thì doanh nghiệp phải nộp ngân sách nhà nước phần thuế TNDN tính trên khoản thu nhập đã trích lập quỹ mà không sử dụng hết và phần lãi phát sinh từ số thuế TNDN đó?",
    "answer": "70%"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": true,
    "question": "Thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản bao gồm:",
    "answer": "Bao gồm tất cả các trường hợp nêu trên"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp B nhập khẩu 200 điều hòa, với giá FOB quy đổi là 6 triệu đồng/chiếc, phí vận chuyển và bảo hiểm của cả lô hàng 200 triệu đồng. Trong kỳ DN đã bán được 80 chiếc với giá hạch toán doanh thu là 12 triệu đồng/chiếc. Hãy xác định tổng số thuế doanh nghiệp phải nộp cho hải quan. Biết rằng thuế suất thuế NK là 20%, thuế suất thuế TTĐB là 10%, thuế suất thuế GTGT là 10%",
    "answer": "632,8 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": true,
    "question": "Ông Huy là người Việt Nam có tiền lương là 280 triệu đồng, trong đó phí bảo hiểm bắt buộc là 16,8 triệu đồng và tiền lương được trả tăng thêm do làm thêm giờ là 10 triệu đồng. Phụ cấp độc hại là 25 triệu đồng. Tiền thưởng do vượt doanh thu là 9 triệu. Lương tháng thứ 13 là 32 triệu đồng. Đóng góp vào quỹ ủng hộ người nghèo là 5 triệu. Ông Huy có 2 con nhỏ dưới 18 tuổi đủ điều kiện giảm trừ và được cấp mã số thuế người phụ thuộc. Tính thuế ông Huy phải nộp trong năm",
    "answer": "2,58 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp được miễn thuế sử dụng đất phi nông nghiệp:",
    "answer": "Đất có nhà vườn được cơ quan nhà nước có thẩm quyền xác nhận là di tích lịch sử - văn hoá"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp nào sau đây không được miễn thuế nhập khẩu",
    "answer": "Nguyên liệu, vật tư, linh kiện nhập khẩu để phục vụ hoạt động lắp ráp ô tô"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": true,
    "question": "Theo luật thuế TNDN thì căn cứ tính thuế Thu nhập doanh nghiệp là:",
    "answer": "Thu nhập tính thuế và thuế suất"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất đối với hàng hóa nhập khẩu bao gồm",
    "answer": "Thuế suất ưu đãi, thuế suất ưu đãi đặc biệt, thuế suất thông thường"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế sử dụng đất phi nông nghiệp",
    "answer": "Đất xây dựng khu công nghiệp"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp khấu trừ thuế giá trị gia tăng áp dụng với",
    "answer": "Doanh nghiệp thực hiện đầy đủ chế độ kế toán hóa đơn chứng từ"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ kinh doanh của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": true,
    "question": "Mức thuế suất thuế BVMT với Túi nilong hiện tại là bao nhiêu",
    "answer": "50.000 đồng"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào được miễn thuế TNCN:",
    "answer": "Thu nhập từ chuyển nhượng nhà ở khi người chuyển nhượng chỉ có duy nhất một nhà ở, quyền sử dụng đất ở tại Việt Nam"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A trong kỳ tính thuế có số liệu sau: Doanh thu trong kỳ là: 10.000 triệu đồng Chi phí doanh nghiệp kê khai: 8.100 triệu đồng, trong đó: - Chi nộp tiền phạt do vi phạm hành chính là 100 triệu đồng - Chi tài trợ cho cơ sở y tế theo đúng quy định của pháp luật là: 100 triệu đồng Thu nhập chịu thuế:",
    "answer": "2.000 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm của thuế có tính:",
    "answer": "Không hoàn trả trực tiếp"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": true,
    "question": "Cấu trúc thuế suất của thuế giá trị gia tăng thuộc loại cấu trúc thuế suất gì?",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": true,
    "question": "Ông Nguyễn Việt Anh là Người Việt Nam có tình hình về thu nhập trong năm tính thuế N như sau: -Doanh thu từ hoạt động bán xe đạp: 135 triệu đồng. -Doanh thu từ hoạt động bán xe đạp điện: 525 triệu đồng. Xác định thuế TNCN, thuế GTGT ông Việt Anh phải nộp trong năm tính thuế biết rằng: -Ông có 2 con nhỏ đang học cấp 2 -Người phụ thuộc của ông Việt Anh đã được cấp mã số thuế NPT.",
    "answer": "3,3 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào chịu thuế TNCN:",
    "answer": "Thu nhập từ nhượng quyền thương mại"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": true,
    "question": "Cơ sở kinh doanh Golf trong kỳ phát sinh nghiệp vụ sau: - Bán 200 thẻ hội viên với giá chưa bao gồm thuế 800 nghìn đồng/thẻ - Doanh thu cho thuê xe buggy là 90 triệu đồng - Doanh thu kinh doanh dịch vụ massage đi kèm là 600 triệu đồng Hãy xác định số thuế TTĐB cơ sở phải nộp biết rằng thuế suất thuế TTĐB đối với kinh doanh golf là 20%, kinh doanh massage là 30%",
    "answer": "180,12 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp dùng để tính số thuế thu hồi đối với phần Quỹ phát triển khoa học công nghệ không được sử dụng.",
    "answer": "Thuế suất áp dụng cho doanh nghiệp trong thời gian trích lập quỹ"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng không chịu thuế tài nguyên:",
    "answer": "Nước dùng cho nông nghiệp, lâm nghiệp, ngư nghiệp"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": true,
    "question": "Quá thời hạn 5 năm kể từ năm tiếp sau năm phát sinh lỗ nếu số lỗ phát sinh chưa bù trừ hết thì:",
    "answer": "Doanh nghiệp sẽ không được giảm trừ tiếp vào thu nhập chịu thuế TNDN của các năm tiếp sau."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": true,
    "question": "Đất sản xuất, kinh doanh phi nông nghiệp áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,03%"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": true,
    "question": "Phân theo cấu trúc thì thuế suất có mấy loại?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": true,
    "question": "Thuế xuất thuế GTGT 0% áp dụng với trường hợp nào sau đây",
    "answer": "Vận tải quốc tế"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được thành lập, hoạt động theo quy định của pháp luật Việt Nam được trích tối đa bao nhiêu phần trăm (%) thu nhập tính thuế hàng năm trước khi tính thuế thu nhập doanh nghiệp để lập Quỹ phát triển khoa học và công nghệ của doanh nghiệp?",
    "answer": "10%"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": true,
    "question": "Các khoản Thu nhập được miễn thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": "Tất cả các trường hợp trên"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A trong kỳ có doanh thu bán hàng không chịu thuế là 5,4 tỷ đồng, doanh thu bán hàng không chịu thuế là 10,6 tỷ đồng. Tổng hóa đơn thuế GTGT đầu vào tập hợp được trong kỳ là 730 triệu đồng . Doanh nghiệp không hạch toán riêng được thuế GTGT đầu vào dùng cho hàng chịu thuế và không chịu thuế. Hãy xác định số thuế GTGT đầu vào được khấu trừ trong kỳ. Biết rằng thuế suất thuế GTGT là 10%",
    "answer": "246,375 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A thuê tài sản cố định của Doanh nghiệp B trong 4 năm với số tiền thuê là 800 triệu đồng, Doanh nghiệp A đã thanh toán một lần cho Doanh nghiệp B đủ 800 triệu đồng. Trường hợp này Doanh nghiệp A được tính vào chi phí được trừ tiền thuê tài sản cố định hàng năm là bao nhiêu?",
    "answer": "200 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được tính vào chi phí khoản chi nào dưới đây khi có đầy đủ hoá đơn chứng từ.",
    "answer": "Chi trả lãi tiền vay vốn sản xuất kinh doanh của tổ chức tín dụng khi đã góp đủ vốn điều lệ."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A bán sách chịu thuế 5%. Giá bìa là 50 nghìn đồng. Công ty chiết khấu 30% cho khách hàng. Giá tinh thuế GTGT là",
    "answer": "33,33 nghìn đồng"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": true,
    "question": "Cấu trúc thuế suất nào có thể tạo tính công bằng dọc trong phân phối thu nhập?",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất lũy tiến"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm của thuế có tính:",
    "answer": "Bắt buộc và tính pháp lý cao"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": true,
    "question": "Các khoản giảm trừ là các khoản được trừ vào thu nhập chịu thuế của cá nhân trước khi xác định thu nhập tính thuế từ:",
    "answer": "Thu nhập từ tiền lương, tiền công"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ chuyển nhượng bất động sản của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp B nhập khẩu 200 điều hòa, với giá FOB quy đổi là 6 triệu đồng/chiếc, phí vận chuyển và bảo hiểm của cả lô hàng 200 triệu đồng. Trong kỳ DN đã bán được 80 chiếc với giá hạch toán doanh thu là 12 triệu đồng/chiếc. Hãy xác định số thuế TTĐB doanh nghiệp phải nộp cơ quan thuế. Biết rằng thuế suất thuế NK là 20%, thuế suất thuế TTĐB là 10%.",
    "answer": "20,07 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A bán 200 vé sổ xố kiến thiết mệnh giá 10 nghìn đồng/ vé. Giá tinh thuế GTGT là",
    "answer": "1,82 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp được giảm thuế sử dụng đất phi nông nghiệp:",
    "answer": "Đất ở trong hạn mức của thương binh hạng 3/4, 4/4"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ thừa kế, quà tặng của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": true,
    "question": "Thuế tài nguyên áp dụng cấu trúc thuế suất",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": true,
    "question": "Cơ sở kinh doanh dịch vụ casino trong kỳ tính thuế có số liệu sau: - Số tiền thu được do đổi cho khách hàng trước khi chơi tại quầy đổi tiền là: 43 tỷ đồng. - Số tiền đổi trả lại cho khách hàng sau khi chơi là: 10 tỷ đồng. Giá tính thuế GTGT là",
    "answer": "30 tỷ"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất ưu đãi áp dụng đối với hàng hóa nhập khẩu có xuất xứ từ nước, nhóm nước hoặc vùng lãnh thổ",
    "answer": "Thực hiện đối xử tối huệ quốc trong quan hệ thương mại với Việt Nam"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng nào sau đây không chịu thuế Bảo vệ môi trường",
    "answer": "Etanol"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A trong báo cáo trích lập và sử dụng Quỹ phát triển khoa học công nghệ năm 2022 có số liệu sau: Năm 2017 công ty A trích lập 2 tỷ vào Quỹ KHCN của doanh nghiệp tương ứng với 10% trên thu nhập tính thuế. Đến năm 2022, công ty mới sử dụng 1,2 tỷ đồng từ số tiền trích lập quỹ trên. Tính số lãi phát sinh trên phần Thuế TNDN bổ sung trên phần quỹ kể trên (nếu có). Biết rằng trái phiếu kho bạc kỳ hạn 1 năm là 6%.",
    "answer": "9,1 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp không được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với khoản chi trả cho người lao động nào dưới đây:",
    "answer": "Tiền thưởng cho người lao động không ghi cụ thể điều kiện được hưởng trong hợp đồng lao động hoặc thoả ước lao động tập thể."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng nào sau đây không chịu thuế Tiêu thụ đặc biệt",
    "answer": "Xe cứu thương"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp C sản xuất túi ni lông chịu thuế. Trong kỳ doanh nghiệp đã nhập kho 3 tấn ni lông thành phẩm và xuất bán được 1,2 tấn ni lông với giá chưa thuế 140 nghìn đồng/1kg. Số sản phẩm còn lại đã gửi đến các đại lý và tiêu thụ được 50% với giá chưa thuế 150 nghìn đồng/kg. Thuế suất thuế BVMT đối với ni lông là 50 nghìn đồng/kg. Số thuế BVMT doanh nghiệp C phải nộp là",
    "answer": "105 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp M sản xuất chè trong kỳ đã xuất bán 25 tấn chè tươi với giá là 8 triệu đồng/tấn; bán trong nước 3.000 gói chè sen với giá 120 nghìn đồng/gói và xuất khẩu 800 hộp chè ướp nhài thượng hạng với giá 300 nghìn đồng/hộp. Giá bán trên chưa bao gồm thuế GTGT. Tổng hóa đơn thuế GTGT đầu vào tập hợp được trong kỳ là 40 triệu đồng . Doanh nghiệp không hạch toán riêng được thuế GTGT đầu vào dùng sản xuất hàng chịu thuế và không chịu thuế. Hãy xác định số thuế GTGT đầu vào được khấu trừ trong kỳ",
    "answer": "30 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": true,
    "question": "Đất ở nhà nhiều tầng nhiều hộ ở, chung cư, công trình xây dựng dưới mặt đất áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,03%"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": true,
    "question": "Công ty B kinh doanh dịch vụ karaoke có tổng doanh thu trong năm là 2.350 triệu đồng trong đó, doanh thu từ kinh doanh ăn uống chiếm 70%. Hãy xác định số thuế TTĐB công ty B phải nộp biết rằng thuế suất thuế TTĐB là 30%",
    "answer": "542,3 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": true,
    "question": "Khoản chi nào đáp ứng đủ các điều kiện để được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế?.",
    "answer": "Khoản chi đáp ứng cả 2 điều kiện nêu trên"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": true,
    "question": "Giá tính thuế tài nguyên được tính bằng",
    "answer": "Giá bán đơn vị sản phẩm tài nguyên của tổ chức, cá nhân khai thác chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": true,
    "question": "Khoản chi nào sau đây không được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế:",
    "answer": "Tiền lương, tiền công của chủ doanh nghiệp tư nhân; Tiền lương, tiền công của chủ công ty trách nhiệm hữu hạn 1 thành viên (do một cá nhân làm chủ)."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": true,
    "question": "Khoản chi nào dưới đây không được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế TNDN :",
    "answer": "Chi lãi tiền vay vốn tương ứng với vốn điều lệ còn thiếu."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ nhượng quyền thương mại của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": true,
    "question": "Đối với kinh doanh vũ trường, giá làm căn cứ xác định giá tính thuế TTĐB",
    "answer": "Doanh thu chưa có thuế GTGT của các hoạt động trong vũ trường, bao gồm cả doanh thu của dịch vụ ăn uống và các dịch vụ khác đi kèm"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào được miễn thuế TNCN:",
    "answer": "Thu nhập từ tiền lương tiền công và các khoản thu nhập có tính chất tiền lương"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": true,
    "question": "Doanh thu tính thuế TNDN đối với DN nộp thuế giá trị gia tăng theo phương pháp trực tiếp trên giá trị gia tăng là:",
    "answer": "Bao gồm cả thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": true,
    "question": "Biểu thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp ở Việt Nam là biểu thuế suất",
    "answer": "tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất lũy thoái có",
    "answer": "Thuế suất trung bình ATR lớn hơn hoặc bằng thuế suất biên MTR"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được hoàn thuế XNK",
    "answer": "Hàng tạm nhập tái xuất trong thời hạn chưa phải nộp thuế nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": true,
    "question": "Đất sử dụng không đúng mục đích, đất chưa sử dụng theo đúng quy định áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,15%"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": true,
    "question": "Thuế gián thu là loại thuế có đặc điểm",
    "answer": "Công bằng ngang."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất lũy tiến toàn phần có",
    "answer": "Thuế suất trung bình ATR bằng với thuế suất biên MTR"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây là không đúng",
    "answer": "Các đối tượng không phải kê khai tính nộp thuế GTGT thì không được khấu trừ đầu vào"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất thuế TNDN đối với hoạt động tìm kiếm, thăm dò, khai thác dầu khí và tài nguyên quý hiếm khác tại VN là:",
    "answer": "Thuế suất từ 32% đến 50%."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế xuất khẩu, nhập khẩu không áp dụng đối với các trường hợp",
    "answer": "Hàng hóa xuất khẩu từ khu phi thuế quan ra nước ngoài"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào chịu thuế TNCN:",
    "answer": "Cổ tức nhận được từ việc góp vốn mua cổ phần"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp DN đang trong thời gian hưởng ưu đãi thuế TNDN có phát sinh thu nhập chuyển nhượng bất động sản thì doanh nghiệp thực hiện kê khai như thế nào?",
    "answer": "Tách riêng để kê khai nộp thuế TNDN đối với thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản và không hưởng ưu đãi về thuế TNDN đối với khoản thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp thành lập mới trong 3 năm đầu được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với phần chi quảng cáo, tiếp thị, khuyến mại, hoa hồng môi giới; chi tiếp tân, khánh tiết, hội nghị không vượt quá bao nhiêu % tổng số chi được trừ:",
    "answer": "0%"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp Việt Nam C có một khoản thu nhập 850 triệu đồng từ dự án đầu tư tại nước ngoài. Khoản thu nhập này là thu nhập sau khi đã nộp thuế thu nhập theo Luật của nước ngoài. Số thuế thu nhập phải nộp tính theo quy định của Luật thuế thu nhập doanh nghiệp của nước ngoài là 250 triệu đồng. Trường hợp này doanh nghiệp VN C sẽ phải nộp thêm thuế TNDN tại Việt Nam là bao nhiêu?",
    "answer": "25 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": true,
    "question": "Mức thuế suất thuế GTGT 5% áp dụng với",
    "answer": "Bảng phấn"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ đầu tư vốn của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": true,
    "question": "Doanh thu để tính thu nhập chịu thuế TNDN là?",
    "answer": "Toàn bộ tiền bán hàng, tiền gia công, tiền cung cấp dịch vụ, trợ giá, phụ thu, phụ trội mà doanh nghiệp được hưởng."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": true,
    "question": "Ông M là người Việt Nam có doanh thu từ tiền cho thuê kho bãi 120 triệu đồng. Xác định thuế TNCN của ông B biết ông B có 2 con nhỏ.",
    "answer": "2,4 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp được miễn thuế sử dụng đất phi nông nghiệp:",
    "answer": "Đất ở trong hạn mức của hộ nghèo theo quy định của Chính phủ"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng",
    "answer": "Giá tính thuế là giá bán trả một lần chưa có thuế GTGT của hàng hoá (không bao gồm lãi trả góp, trả chậm)"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ bản quyền của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": true,
    "question": "Ông A là người Việt Nam có doanh thu từ tiền đại lý bán bảo hiểm 150 triệu đồng. Xác định thuế TNCN của ông B biết ông B có 2 con nhỏ.",
    "answer": "7,5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": true,
    "question": "Thuế nào dưới đây là thuế gián thu",
    "answer": "Thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": true,
    "question": "Trong năm 2022, ông A có được bố mẹ ở nước ngoài gửi cho 15.000 USD và 1 chiếc xe ô tô trị giá kê khai là 45.000 USD. Giá tính lệ phí trước bạ của ô tô nói trên là 48.000 USD. Tỷ giá là 23.000 đ/USD. Xác định số thuế TNCN ông A phải nộp",
    "answer": "109,4 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế sử dụng đất phi nông nghiệp",
    "answer": "Đất ở tại nông thôn, đất ở tại đô thị"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": true,
    "question": "Hàng hóa dịch vụ không chịu thuế giá trị gia tăng",
    "answer": "Khi xuất khẩu sẽ được khấu trừ thuế GTGT đầu vào"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": true,
    "question": "Theo đối tượng chịu thuế, các sắc thuế trong hệ thống thuế được chia thành bao nhiêu loại",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": true,
    "question": "Doanh thu tính thuế TNDN đối với DN nộp thuế giá trị gia tăng theo phương pháp khấu trừ thuế là:",
    "answer": "Chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": true,
    "question": "Thu nhập được miễn thuế TNDN:",
    "answer": "Thu nhập từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng thuỷ sản của tổ chức được thành lập theo Luật Hợp tác xã."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế sử dụng đất phi nông nghiệp",
    "answer": "Đất ở tại nông thôn, đất ở tại đô thị"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": true,
    "question": "Trong cùng một kỳ tính thuế nếu có một khoản thu nhập đáp ứng các điều kiện để được hưởng ưu đãi thuế TNDN theo nhiều trường hợp khác nhau thì khoản thu nhập đó được áp dụng ưu đãi như thế nào?",
    "answer": "Lựa chọn một trong những trường hợp ưu đãi có lợi nhất."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng",
    "answer": "Thuế bảo vệ môi trường chỉ phải nộp một lần đối với hàng hóa sản xuất hoặc nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": true,
    "question": "Đất lấn, chiếm áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,2%"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp không được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với khoản chi nào dưới đây:",
    "answer": "Các khoản chi về đầu tư xây dựng cơ bản trong giai đoạn đầu tư để hình thành tài sản cố định;"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": true,
    "question": "Lãi suất tính lãi đối với số thuế thu hồi tính trên phần Quỹ phát triển khoa học công nghệ sử dụng sai mục đích là:",
    "answer": "Lãi suất tính theo tỷ lệ phạt chậm nộp theo quy định của Luật quản lý thuế"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp H xuất khẩu 200 tấn tôm sú với giá FOB là 20.000USD/tấn. Thuế XK là 5%, tỷ giá giao dịch là 23.000VND=1USD. Số thuế xuất khẩu doanh nghiệp phải nộp là",
    "answer": "4.600 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": true,
    "question": "Khoản chi nào dưới đây không được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế?",
    "answer": "Khoản chi không có đủ hoá đơn, chứng từ hợp pháp theo quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": true,
    "question": "Ngày 1.8.2020, ông X có bán một căn nhà có giấy chứng nhận quyền sở hữu là 1 tỷ 500 triệu, giá vốn căn nhà là 700 triệu đồng. Ông X đã sở hữu căn nhà này từ ngày 1.3.2018 và đây là căn nhà duy nhất của ông X. Tính số thuế TNCN ông X phải nộp.",
    "answer": "0 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp B nhập khẩu 200 điều hòa công suất 30.000BTU với giá FOB quy đổi là 10 triệu đồng/cái. Chi phí vận tải bảo hiểm cho cả lô hàng là 180 triệu đồng. Thuế suất thuế nhập khẩu là 20%. Số thuế nhập khẩu doanh nghiệp B phải nộp là",
    "answer": "436 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": true,
    "question": "Kỳ tính thuế TNDN đối với doanh nghiệp nước ngoài không có cơ sở thường trú tại Việt Nam được xác định theo :",
    "answer": "Từng lần phát sinh thu nhập"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng không chịu thuế tài nguyên:",
    "answer": "Cành, ngọn, củi, tre, trúc, nứa, mai, giang, tranh, vầu, lồ ô do cá nhân được phép khai thác phục vụ sinh hoạt."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất thuế GTGT 5% áp dụng với đối tượng nào sau đây",
    "answer": "Giáo cụ dùng để giảng dạy, học tập"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A ký hợp đồng gia công với nước ngoài. Theo hợp đồng, công ty nhập khẩu 10 tấn nguyên liệu với tổng trị giá nhập khẩu 1.500 tỷ đồng để sản xuất 30.000 sản phẩm. Tuy nhiên, khi xuất trả có 500 sản phẩm không đạt yêu cầu bị phía nước ngoài trả lại và đã tiêu thụ trong nước với giá tính thuế là 90 triệu đồng/ sản phẩm. Hãy xác định số thuế GTGT công ty phải nộp biết rằng thuế suất thuế nhập khẩu là 20%, thuế suất thuế GTGT là 10%",
    "answer": "1,5 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": true,
    "question": "Thu nhập tính thuế TNDN trong kỳ tính thuế được xác định bằng:",
    "answer": "Thu nhập chịu thuế trừ (-) thu nhập được miễn thuế trừ (-) các khoản lỗ được kết chuyển theo quy định."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": true,
    "question": "Công ty viễn thông V bán thẻ cào di động với giá chưa thuế GTGT là 100.000 đồng/ thẻ. Công ty thực hiện đăng ký chương trình khuyến mại dưới hình thức bán hàng thấp hơn 10% so với giá niêm yết. Lượng thẻ cào công ty tiêu thụ là 12.000 thẻ. Giá tính thuế GTGT là",
    "answer": "1.080 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ tiền lương, tiền công của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất lũy tiến"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": true,
    "question": "Một chuyên gia người Ba Lan sang Việt Nam công tác theo hợp đồng liên tục từ 1/5/2019 đến 31/1/2020 thì trở về nước (thời gian công tác là 9 tháng). Theo hợp đồng lao động, số tiền người này được hưởng trong thời gian công tác ở Việt Nam như sau: Tiền công: 30.000 USD Phụ cấp độc hại: 4.000 USD Tiền nhà được phía Việt Nam chi trả hộ ngoài tiền công là 3.000 USD. Trong năm chuyên gia đóng bảo hiểm bắt buộc là 63 triệu đồng Tính số thuế TNCN chuyên gia người Nga phải nộp? Biết rằng: Tỷ giá ngoại tệ tính thuế 1USD=22.000 đồng; Chuyên gia này còn độc thân; Hiệp định tránh đánh thuế hai lần giữa Việt Nam và Nga chưa có hiệu lực thi hành",
    "answer": "116,55 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": true,
    "question": "Ông Hoàng là người Việt Nam làm việc cho một doanh nghiệp nước ngoài. Trong năm ông Hoàng nhận được tiền lương sau khi đã trừ phí bảo hiểm bắt buộc là 410 triệu đồng. Phụ cấp trách nhiệm là 32 triệu đồng. Tiền thưởng đột xuất nhân ngày thành lập doanh nghiệp là 8 triệu. Tiền thưởng cải tiến kỹ thuật được Sở Khoa học công nghệ công nhận là 10 triệu đồng. Lãi trái phiếu chính phủ là 4,5 triệu đồng. Lãi tiền gửi ngân hàng là 35 triệu đồng. Tính số thuế TNCN ông Hoàng phải trả trong năm biết ông Hoàng có 2 con dưới 18 tuổi và 1 con 21 tuổi đang học đại học không có thu nhập và có đầy đủ hồ sơ theo quy định",
    "answer": "13,44 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất nào dưới đây là tính chất của hệ thống thuế tối ưu?",
    "answer": "Tính hiệu quả"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": true,
    "question": "Ông B là người Việt Nam có doanh thu từ tiền đại lý bán hàng đa cấp 110 triệu đồng. Xác định thuế TNCN của ông B biết ông B có 3 con nhỏ đang học cấp 2",
    "answer": "5,5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": true,
    "question": "Tỷ lệ % để tính thuế GTGT trên doanh thu của hoạt động phân phối, cung cấp hàng hoá là bao nhiêu",
    "answer": "1%"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": true,
    "question": "Thuế sử dụng đất nông nghiệp áp dụng cấu trúc thuế suất",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất cố định"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp có lỗ được chuyển lỗ sang các năm sau và trừ vào thu nhập tính thuế TNDN số lỗ đó không quá bao nhiêu năm kể từ năm tiếp theo năm phát sinh lỗ.",
    "answer": "5 năm"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": true,
    "question": "Thủ tục để được hưởng ưu đãi thuế TNDN như thế nào?",
    "answer": "Doanh nghiệp tự xác định các điều kiện ưu đãi, mức ưu đãi và tự kê khai, quyết toán thuế"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": true,
    "question": "Các khoản giảm trừ là các khoản được trừ vào thu nhập chịu thuế của cá nhân trước khi xác định thu nhập tính thuế từ:",
    "answer": "Thu nhập từ tiền lương, tiền công"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được áp dụng ưu đãi thuế TNDN khi:",
    "answer": "Thực hiện chế độ kế toán, hoá đơn, chứng từ theo quy định và đăng ký nộp thuế thu nhập doanh nghiệp theo kê khai"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp khó xác định mức thuế cần thu thì nên dùng loại thuế suất nào?",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất cố định"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": true,
    "question": "Ông phong có đầu tư vào doanh nghiệp FPT. Vào ngày 1.4.2020, ông Phong nhận được cổ tức sau khi đã khấu trừ thuế tại doanh nghiệp là 28,5 triệu đồng",
    "answer": "1,5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": true,
    "question": "Ông A có mức lương trả theo ngày làm việc bình thường theo quy định của Bộ luật Lao động là 40.000 đồng/giờ. Ông A làm thêm giờ vào ngày thường thì được trả 60.000 đồng/giờ, vào ngày nghỉ hoặc ngày lễ thì được trả là 80.000 đồng/giờ. Thu nhập được miễn thuế đối với thu nhập trong ngày thường và ngày nghỉ khi làm thêm giờ là:",
    "answer": "20.000 đồng và 40.000 đồng"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": true,
    "question": "Trong tháng 6/2018, ông A có ký 2 hợp đồng chuyển giao công nghệ với công ty M trị giá 9 triệu và 30 triệu. Tính thuế TNCN ông A phải nộp",
    "answer": "1 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A sản xuất bia trong kỳ bán 1.000 chai bia với giá 8.000 đồng/ chai và có thu tiền cược vỏ chai là 1.000 đồng/vỏ. Khi quyết toán, số vỏ chai thu hồi được là 850 vỏ. Thuế suất thuế TTĐB là 65%. Số thuế TTĐB phải nộp là",
    "answer": "3.210,61 nghìn đồng"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": true,
    "question": "Ông Nguyễn Xuân Sang là người Việt Nam làm việc tại một doanh nghiệp nước ngoài, có tình hình về tiền lương và hoạt động bán hàng trong năm N như sau: -Tiền lương sau khi đóng bảo hiểm bắt buộc là 390 triệu đồng. -Phụ cấp trách nhiệm: 32 triệu đồng. -Phụ cấp độc hại: 20 triệu đồng -Ủng hộ đồng bào lũ lụt đúng quy định: 10 triệu đồng -Doanh thu từ cửa hàng kinh doanh tạp hóa là 352,5 triệu đồng. Tính thuế TNCN ông Sang phải nộp trong năm tính thuế N. biết rằng: -Ông Sang có 1 con nhỏ dưới 18 tuổi và nuôi một mẹ già hết tuổi lao động không có thu nhập. -Người phụ thuộc của ông Sang đã được cấp mã số thuế NPT. -Thuế suất thuế TNCN từ kinh doanh tạp hóa là 0,5%",
    "answer": "18,9225 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất thuế nhập khẩu bao gồm cấu trúc thuế suất",
    "answer": "Tỷ lệ và tuyệt đối"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp X trong năm tính thuế có tài liệu sau: - Doanh thu tiêu thụ sản phẩm: 8.000 triệu đồng - Tổng hợp chi phí phát sinh trong kỳ: 6.000 triệu đồng, trong đó: + Chi trả lãi tiền vay vốn tương ứng với phần vốn điều lệ còn thiếu: 300 triệu đồng + Chi đào tạo tay nghề cho công nhân: 200 triệu đồng + Các chi phí còn lại được coi là hợp lý. - Thuế suất thuế TNDN là 20%, Thuế TNDN doanh nghiệp A phải nộp trong năm:",
    "answer": "460 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với khoản chi nào dưới đây:",
    "answer": "Chi tài trợ cho giáo dục, y tế, khắc phục hậu quả thiên tai và làm nhà tình nghĩa cho người nghèo teo đúng quy định"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": true,
    "question": "Ông C bán phần mềm cho công ty X và được công ty X chi trả là 55 triệu. Tính thuế TNCN ông C phải nộp?",
    "answer": "2,25 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất nào dưới đây KHÔNG phải là tính chất của hệ thống thuế tối ưu?",
    "answer": "Tính pháp lý cao."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": true,
    "question": "Đất phi nông nghiệp bao gồm",
    "answer": "Đất không sử dụng cho mục đích nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào được miễn thuế TNCN:",
    "answer": "Thu nhập từ lãi tiền gửi ngân hàng"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": true,
    "question": "Thuế Bảo vệ môi trường áp dụng cấu trúc thuế suất nào",
    "answer": "Thuế suất tuyệt đối"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất lũy tiến từng phần phần có",
    "answer": "Thuế suất trung bình ATR nhỏ hơn hoặc bằng thuế suất biên MTR"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ trúng thưởng của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Đất nông nghiệp không bao gồm:",
    "answer": "Đất ở tại nông thôn, đất ở tại đô thị"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất nào dưới đây KHÔNG phải là tính chất của hệ thống thuế tối ưu?",
    "answer": "Tính bắt buộc"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Công ty kinh doanh ô tô bán xe Outlander, giá bán trả góp chưa có thuế GTGT là 870 triệu đồng/chiếc (trong đó giá bán xe là 850 triệu đồng, lãi trả góp là 20 triệu đồng) thì giá tính thuế GTGT là",
    "answer": "850 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất tỷ lệ có",
    "answer": "Thuế suất trung bình ATR bằng với thuế suất biên MTR"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp Y nhập khẩu 40 ô tô với giá nhập khẩu là 920 triệu đồng/chiếc. Trong kỳ, doanh nghiệp đã bán 25 chiếc với giá thanh toán trên hóa đơn là 2.420 triệu đồng. Hãy xác định số thuế TTĐB doanh nghiệp phải nộp cho cơ quan thuế. Biết rằng thuế suất thuế nhập khẩu là 30%, thuế suất thuế TTĐB là 40%, thuế suất thuế GTGT là 10%",
    "answer": "3.754,29 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp không được miễn thuế tài nguyên:",
    "answer": "Nước thiên nhiên dùng cho sản xuất thủy điện"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây không phải của thuế Giá trị gia tăng",
    "answer": "Có tính chất lũy tiến so với thu nhập"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Loại thuế nào sau đây thuế suất KHÔNG được đánh bằng tỷ lệ %?",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tuyệt đối."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập không chịu thuế TNCN:",
    "answer": "Thu nhập từ quà tặng là tiền mặt"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Đất phi nông nghiệp quy định sử dụng vào mục đích kinh doanh áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,03%"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Cơ sở A trong kỳ phát sinh nghiệp vụ sau: - Nhập khẩu 20.000 lít rượu nước, đã nộp thuế TTĐB khi nhập khẩu 500 triệu đồng - Xuất kho 16.000 lít để sản xuất 24.000 chai rượu, đã tiêu thụ hết và nộp thuế TTĐB 600 triệu đồng Số thuế TTĐB cơ sở A phải nộp trong kỳ là",
    "answer": "200 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Giá tính thuế Tiêu thụ đặc biệt là",
    "answer": "Giá chưa bao gồm thuế tiêu thụ đặc biệt, thuế bảo vệ môi trường (nếu có) và thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp trong năm tính thuế có số liệu : - Doanh thu bán hàng : 5.000 triệu đồng - DN kê khai : Tổng các khoản chi được trừ vào chi phí là 4.000 triệu đồng. - Thu từ tiền phạt vi phạm hợp đồng kinh tế : 200 triệu đồng Thu nhập chịu thuế TNDN của doanh nghiệp trong kỳ tính thuế :",
    "answer": "1.200 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Ông Đạt có đầu tư vào doanh nghiệp FPT. Vào ngày 1.4.2020, ông Phong nhận được cổ tức sau khi đã khấu trừ thuế tại doanh nghiệp là 47,5 triệu đồng. Xác định số thuế TNCN ông Đạt phải nộp.",
    "answer": "2,5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp Y nhập khẩu 40 ô tô với giá nhập khẩu là 920 triệu đồng/chiếc. Trong kỳ, doanh nghiệp đã bán 25 chiếc với giá thanh toán trên hóa đơn là 2.420 triệu đồng. Hãy xác định tổng số thuế doanh nghiệp phải nộp cho hải quan. Biết rằng thuế suất thuế nhập khẩu là 30%, thuế suất thuế TTĐB là 40%, thuế suất thuế GTGT là 10%",
    "answer": "36.873,6 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Một chuyên gia người Nga sang Việt Nam công tác theo hợp đồng liên tục từ 1/7/N đến 31/3/N+1 thì trở về nước (thời gian công tác là 9 tháng). Theo hợp đồng lao động, số tiền người này được hưởng trong thời gian công tác ở Việt Nam như sau:",
    "answer": "22.000 đồng; Chuyên gia này còn độc thân; Hiệp định tránh đánh thuế hai lần giữa Việt Nam và Nga chưa có hiệu lực thi hành, 161,355 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất thuế TNCN với thu nhập của cá nhân cư trú từ hoạt động cho thuê tài sản, đại lý bảo hiểm, đại lý xổ số, đại lý bán hàng đa cấp là:",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây không phải của thuế thu nhập cá nhân",
    "answer": "Không bóp méo giá cả hàng hóa, dịch vụ"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất nào dưới đây là tính chất của hệ thống thuế tối ưu?",
    "answer": "Tính công bằng"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Phần trích khấu hao TSCĐ nào dưới đây không được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế:",
    "answer": "Khấu hao đối với TSCĐ đã khấu hao hết giá trị nhưng vẫn đang được sử dụng."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với khoản chi nào dưới đây:",
    "answer": "Thuế xuất nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây không phải của thuế thu nhập cá nhân",
    "answer": "Bóp méo giá cả hàng hóa, dịch vụ"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp miễn thuế tài nguyên:",
    "answer": "Cành, ngọn, củi, tre, trúc, nứa, mai, giang, tranh, vầu, lồ ô do cá nhân được phép khai thác phục vụ sinh hoạt."
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Công ty N nhập khẩu 300 máy tính theo điều kiện FOB là 350 USD/chiếc. Chi phí vận tải bảo hiểm cho cả lô hàng bằng 4% giá FOB. Tuy nhiên trong quá trình vận chuyển có 20 máy bị hỏng hoàn toàn do ngập nước theo giám định của cơ quan chức năng. Hãy xác định số thuế nhập khẩu công ty phải nộp biết rằng thuế suất thuế NK là 15%, tỷ giá giao dịch là 23.000 VNĐ = 1 USD",
    "answer": "351,624 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Hai người A và B có thu nhập bình quân hàng tháng lần lượt là 44 triệu đồng và 35 triệu đồng được áp dụng cùng một biểu thuế TNCN. Người A có thuế suất TB hàng tháng là 25%. Biết rằng thuế suất biên cho mức thu nhập từ 30-50 triệu đồng là 35%. Xác định số thuế phải nộp của người B",
    "answer": "7,85 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Thuế nào dưới đây là thuế trực thu",
    "answer": "Thuế thu nhập cá nhân"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Ông C là người Việt Nam làm việc tại công ty cổ phần P. Thu nhập trong 8 tháng tại Việt Nam là 205 triệu đồng. Thu nhập trong 4 tháng lao động ở nước ngoài sau khi đã nộp thuế ở nước ngoài theo thuế suất 10% là 180 triệu đồng. Nước này chưa ký kết hiệp định tránh đánh thuế 2 lần với Việt Nam. Ông C có 3 con nhỏ không có thu nhập. Trong năm ông C có đóng bảo hiểm bắt buộc là 11,4 triệu đồng. Xác định thuế TNCN cần phải nộp ở Việt Nam",
    "answer": "3,7 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Ông B là giáo viên nước ngoài giảng dạy tại trường ĐH KTQD từ ngày 1/3/2018 đến 24/3/2018, sau đó anh B về nước. Sau đó đến tháng 1/2019, anh B lại sang Việt Nam giảng dạy từ 5/1/2019 đến 27/1/2019. Anh B nhận được thù lao là 10.000USD trong tháng 3/2018 và 8900USD trong tháng 1 năm 2019. Tỷ giá là 23.000 VND/USD. Số thuế TNCN ông B phải nộp là bao nhiêu?",
    "answer": "86,94 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp Y nhập khẩu 40 ô tô với giá nhập khẩu là 920 triệu đồng/chiếc. Trong kỳ, doanh nghiệp đã bán 25 chiếc với giá thanh toán trên hóa đơn là 2.420 triệu đồng. Hãy xác định số thuế GTGT doanh nghiệp phải nộp cho cơ quan thuế. Biết rằng thuế suất thuế nhập khẩu là 30%, thuế suất thuế TTĐB là 40%, thuế suất thuế GTGT là 10%",
    "answer": "0 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp trong năm tính thuế có tài liệu như sau: - Doanh thu tiêu thụ sản phẩm: 4.000 triệu đồng - Tổng hợp chi phí phát sinh trong kỳ: 3.000 triệu đồng, trong đó: + Chi phí xử lý nước thải: 300 triệu đồng + Chi tiền lương trả cho người lao động nhưng thực tế không chi trả: 200 triệu đồng. + Các chi phí còn lại là hợp lý. - Thuế suất thuế TNDN là 20%, Thuế TNDN mà doanh nghiệp phải nộp trong năm:",
    "answer": "240 triệu đông"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế sử dụng đất phi nông nghiệp",
    "answer": "Đất phi nông nghiệp được các tổ chức, hộ gia đình, cá nhân sử dụng vào mục đích kinh doanh"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Các khoản Thu nhập được miễn thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": "Tất cả các trường hợp trên"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Ông Nguyễn Văn Phong là người Việt Nam, trong năm N có tài liệu sau: -Tiền lương 280 triệu đồng, trong đó phí bảo hiểm bắt buộc phải nộp là 16,8 triệu đồng, tiền lương được trả tăng thêm do làm thêm giờ 10 triệu. -Phụ cấp độc hại 25 triệu đồng. -Tiền thưởng do vượt doanh thu bán hàng 9 triệu đồng. -Tiền lương tháng thứ 13 là 32 triệu đồng. -Đóng góp vào quỹ ủng hộ người nghèo 5 triệu đồng. -Trúng thưởng sổ xố kiến thiết (chưa trừ thuế thu nhập) với giá trị giải thưởng 20 triệu đồng. -Tiền bán một căn nhà có giấy chứng nhận quyền sở hữu là 1500 triệu đồng. Giá vốn của căn nhà là 700 triệu đồng. Biết rằng ông Phong đã sở hữu căn nhà này trên 183 ngày và đây là căn nhà mà ông sở hữu duy nhất. Tính thuế ông Nguyễn Văn Phong phải nộp trong năm N? Biết rằng: Ông Phong có 2 con nhỏ dưới 18 tuổi, đủ điều kiện được giảm trừ",
    "answer": "3,58 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2019, ông M có trúng thưởng xổ số kiến thiết (chưa trừ thuế thu nhập) với giá trị giải thưởng là 20 triệu đồng. Xác định số thuế thu nhập cá nhân của ông M.",
    "answer": "1 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây phải kê khai tính nộp thuế GTGT",
    "answer": "Bán hàng hóa không chịu thuế GTGT"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được áp dụng ưu đãi thuế TNDN khi:",
    "answer": "Thực hiện chế độ kế toán, hoá đơn, chứng từ theo quy định và đăng ký nộp thuế thu nhập doanh nghiệp theo kê khai"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp nhập khẩu một chiếc xe ô tô, trị giá nhập khẩu (giá CIF) quy đổi theo đơn vị tiền tệ Việt Nam là 500 triệu đồng, thuế suất thuế nhập khẩu là 78% , thuế suất thuế TTĐB là 50%. Giá tính thuế GTGT là",
    "answer": "1.335 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp H xuất khẩu 200 tấn tôm sú với giá FOB là 20.000USD/tấn. Thuế XK là 5%, tỷ giá giao dịch là 23.000VND=1USD. Số thuế xuất khẩu doanh nghiệp phải nộp là",
    "answer": "4.600 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với khoản chi nào dưới đây:",
    "answer": "Chi tài trợ cho giáo dục, y tế, khắc phục hậu quả thiên tai và làm nhà tình nghĩa cho người nghèo teo đúng quy định"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất thuế TNDN đối với hoạt động tìm kiếm, thăm dò, khai thác dầu khí và tài nguyên quý hiếm khác tại VN là:",
    "answer": "Thuế suất từ 32% đến 50%."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Thu nhập tính thuế TNDN trong kỳ tính thuế được xác định bằng:",
    "answer": "Thu nhập chịu thuế trừ (-) thu nhập được miễn thuế trừ (-) các khoản lỗ được kết chuyển theo quy định."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp miễn thuế tài nguyên:",
    "answer": "Nước thiên nhiên dùng cho sản xuất thủy điện của hộ gia đình, cá nhân tự sản xuất điện sinh hoạt"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A bán sách chịu thuế 5%. Giá bìa là 50 nghìn đồng. Công ty chiết khấu 30% cho khách hàng. Giá tinh thuế GTGT là",
    "answer": "33,33 nghìn đồng"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A trong báo cáo trích lập và sử dụng Quỹ phát triển khoa học công nghệ năm 2022 có số liệu sau: Năm 2017 công ty A trích lập 2 tỷ vào Quỹ KHCN của doanh nghiệp tương ứng với 10% trên thu nhập tính thuế. Đến năm 2022, công ty mới sử dụng 1,2 tỷ đồng từ số tiền trích lập quỹ trên. Tính số lãi phát sinh trên phần Thuế TNDN bổ sung trên phần quỹ kể trên (nếu có). Biết rằng trái phiếu kho bạc kỳ hạn 1 năm là 6%.",
    "answer": "9,1 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp Việt Nam C có một khoản thu nhập 850 triệu đồng từ dự án đầu tư tại nước ngoài. Khoản thu nhập này là thu nhập sau khi đã nộp thuế thu nhập theo Luật của nước ngoài. Số thuế thu nhập phải nộp tính theo quy định của Luật thuế thu nhập doanh nghiệp của nước ngoài là 250 triệu đồng. Trường hợp này doanh nghiệp VN C sẽ phải nộp thêm thuế TNDN tại Việt Nam là bao nhiêu?",
    "answer": "25 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Thuế xuất thuế GTGT 0% áp dụng với trường hợp nào sau đây",
    "answer": "Vận tải quốc tế"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Cơ sở kinh doanh Golf trong kỳ phát sinh nghiệp vụ sau: - Bán 200 thẻ hội viên với giá chưa bao gồm thuế 800 nghìn đồng/thẻ - Doanh thu cho thuê xe buggy là 90 triệu đồng - Doanh thu kinh doanh dịch vụ massage đi kèm là 600 triệu đồng Hãy xác định số thuế TTĐB cơ sở phải nộp biết rằng thuế suất thuế TTĐB đối với kinh doanh golf là 20%, kinh doanh massage là 30%",
    "answer": "180,12 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A bán 200 vé sổ xố kiến thiết mệnh giá 10 nghìn đồng/ vé. Giá tinh thuế GTGT là",
    "answer": "1,82 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Một chuyên gia người Ba Lan sang Việt Nam công tác theo hợp đồng liên tục từ 1/5/2019 đến 31/1/2020 thì trở về nước (thời gian công tác là 9 tháng). Theo hợp đồng lao động, số tiền người này được hưởng trong thời gian công tác ở Việt Nam như sau: Tiền công: 30.000 USD Phụ cấp độc hại: 4.000 USD Tiền nhà được phía Việt Nam chi trả hộ ngoài tiền công là 3.000 USD. Trong năm chuyên gia đóng bảo hiểm bắt buộc là 63 triệu đồng Tính số thuế TNCN chuyên gia người Nga phải nộp? Biết rằng: Tỷ giá ngoại tệ tính thuế 1USD=22.000 đồng; Chuyên gia này còn độc thân; Hiệp định tránh đánh thuế hai lần giữa Việt Nam và Nga chưa có hiệu lực thi hành",
    "answer": "116,55 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Biểu thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp ở Việt Nam là biểu thuế suất",
    "answer": "tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp B nhập khẩu 200 điều hòa, với giá FOB quy đổi là 6 triệu đồng/chiếc, phí vận chuyển và bảo hiểm của cả lô hàng 200 triệu đồng. Trong kỳ DN đã bán được 80 chiếc với giá hạch toán doanh thu là 12 triệu đồng/chiếc. Hãy xác định tổng số thuế doanh nghiệp phải nộp cho hải quan. Biết rằng thuế suất thuế NK là 20%, thuế suất thuế TTĐB là 10%, thuế suất thuế GTGT là 10%",
    "answer": "632,8 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất lũy tiến toàn phần có",
    "answer": "Thuế suất trung bình ATR bằng với thuế suất biên MTR"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ bản quyền của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất thuế GTGT 5% áp dụng với đối tượng nào sau đây",
    "answer": "Giáo cụ dùng để giảng dạy, học tập"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Doanh thu để tính thu nhập chịu thuế TNDN là?",
    "answer": "Toàn bộ tiền bán hàng, tiền gia công, tiền cung cấp dịch vụ, trợ giá, phụ thu, phụ trội mà doanh nghiệp được hưởng."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Công ty B kinh doanh dịch vụ karaoke có tổng doanh thu trong năm là 2.350 triệu đồng trong đó, doanh thu từ kinh doanh ăn uống chiếm 70%. Hãy xác định số thuế TTĐB công ty B phải nộp biết rằng thuế suất thuế TTĐB là 30%",
    "answer": "542,3 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Thuế nào dưới đây là thuế gián thu",
    "answer": "Thuế tiêu thụ đặc biệt"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Cơ sở A trong kỳ phát sinh nghiệp vụ sau: - Nhập khẩu 20.000 lít rượu nước, đã nộp thuế TTĐB khi nhập khẩu 500 triệu đồng - Xuất kho 16.000 lít để sản xuất 24.000 chai rượu, đã tiêu thụ hết và nộp thuế TTĐB 600 triệu đồng Số thuế TTĐB cơ sở A phải nộp trong kỳ là",
    "answer": "200 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Trong năm 2022, ông A có được bố mẹ ở nước ngoài gửi cho 15.000 USD và 1 chiếc xe ô tô trị giá kê khai là 45.000 USD. Giá tính lệ phí trước bạ của ô tô nói trên là 48.000 USD. Tỷ giá là 23.000 đ/USD. Xác định số thuế TNCN ông A phải nộp",
    "answer": "109,4 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế sử dụng đất phi nông nghiệp",
    "answer": "Đất ở tại nông thôn, đất ở tại đô thị"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Trong cùng một kỳ tính thuế nếu có một khoản thu nhập đáp ứng các điều kiện để được hưởng ưu đãi thuế TNDN theo nhiều trường hợp khác nhau thì khoản thu nhập đó được áp dụng ưu đãi như thế nào?",
    "answer": "Lựa chọn một trong những trường hợp ưu đãi có lợi nhất."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Thuế Tiêu thụ đặc biệt được hoàn trong trường hợp",
    "answer": "Hàng nhập khẩu đã nộp thuế TTĐB theo khai báo, nhưng thực tế nhập khẩu ít hơn so với khai báo"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Ông A có mức lương trả theo ngày làm việc bình thường theo quy định của Bộ luật Lao động là 200.000 đồng/giờ. Ông A làm thêm giờ vào ngày thường thì được trả 300.000 đồng/giờ, vào ngày nghỉ hoặc ngày lễ thì được trả là 400.000 đồng/giờ. Thu nhập được miễn thuế đối với thu nhập trong ngày thường và ngày nghỉ khi làm thêm giờ là:",
    "answer": "100.000 đồng và 200.000 đồng"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Thu nhập được miễn thuế TNDN:",
    "answer": "Thu nhập từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng thuỷ sản của tổ chức được thành lập theo Luật Hợp tác xã."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được tính vào chi phí khoản chi nào dưới đây khi có đầy đủ hoá đơn chứng từ.",
    "answer": "Chi trả lãi tiền vay vốn sản xuất kinh doanh của tổ chức tín dụng khi đã góp đủ vốn điều lệ."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Ông B là giáo viên nước ngoài giảng dạy tại trường ĐH KTQD từ ngày 1/3/2018 đến 24/3/2018, sau đó anh B về nước. Sau đó đến tháng 1/2019, anh B lại sang Việt Nam giảng dạy từ 5/1/2019 đến 27/1/2019. Anh B nhận được thù lao là 10.000USD trong tháng 3/2018 và 8900USD trong tháng 1 năm 2019. Tỷ giá là 23.000 VND/USD. Số thuế TNCN ông B phải nộp là bao nhiêu?",
    "answer": "86,94 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp không được miễn thuế tài nguyên:",
    "answer": "Nước khoảng thiên nhiên, nước nóng thiên nhiên, nước thiên nhiên tinh lọc, đóng hộp."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A trong báo cáo trích lập và sử dụng Quỹ phát triển khoa học công nghệ năm 2022 có số liệu sau: Năm 2017 công ty A trích lập 2 tỷ vào Quỹ KHCN của doanh nghiệp tương ứng với 10% trên thu nhập tính thuế. Đến năm 2022, công ty mới sử dụng 1,2 tỷ đồng từ số tiền trích lập quỹ trên. Tính số tiền thuế TNDN phải nộp trên phần quỹ KHCN trên (nếu có)",
    "answer": "40 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ đầu tư vốn của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào chịu thuế TNCN:",
    "answer": "Cổ tức nhận được từ việc góp vốn mua cổ phần"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Giá tính thuế Tiêu thụ đặc biệt là",
    "answer": "Giá chưa bao gồm thuế tiêu thụ đặc biệt, thuế bảo vệ môi trường (nếu có) và thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Thuế nào dưới đây là thuế gián thu",
    "answer": "Thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào được miễn thuế TNCN:",
    "answer": "Thu nhập từ tiền lương tiền công và các khoản thu nhập có tính chất tiền lương"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Ông Nguyễn Xuân Sang là người Việt Nam làm việc tại một doanh nghiệp nước ngoài, có tình hình về tiền lương và hoạt động bán hàng trong năm N như sau: -Tiền lương sau khi đóng bảo hiểm bắt buộc là 390 triệu đồng. -Phụ cấp trách nhiệm: 32 triệu đồng. -Phụ cấp độc hại: 20 triệu đồng -Ủng hộ đồng bào lũ lụt đúng quy định: 10 triệu đồng -Doanh thu từ cửa hàng kinh doanh tạp hóa là 352,5 triệu đồng. Tính thuế TNCN ông Sang phải nộp trong năm tính thuế N. biết rằng: -Ông Sang có 1 con nhỏ dưới 18 tuổi và nuôi một mẹ già hết tuổi lao động không có thu nhập. -Người phụ thuộc của ông Sang đã được cấp mã số thuế NPT. -Thuế suất thuế TNCN từ kinh doanh tạp hóa là 0,5%",
    "answer": "18,9225 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Ông Hoàng là người Việt Nam làm việc cho một doanh nghiệp nước ngoài. Trong năm ông Hoàng nhận được tiền lương sau khi đã trừ phí bảo hiểm bắt buộc là 410 triệu đồng. Phụ cấp trách nhiệm là 32 triệu đồng. Tiền thưởng đột xuất nhân ngày thành lập doanh nghiệp là 8 triệu. Tiền thưởng cải tiến kỹ thuật được Sở Khoa học công nghệ công nhận là 10 triệu đồng. Lãi trái phiếu chính phủ là 4,5 triệu đồng. Lãi tiền gửi ngân hàng là 35 triệu đồng. Tính số thuế TNCN ông Hoàng phải trả trong năm biết ông Hoàng có 2 con dưới 18 tuổi và 1 con 21 tuổi đang học đại học không có thu nhập và có đầy đủ hồ sơ theo quy định",
    "answer": "13,44 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với khoản chi nào dưới đây:",
    "answer": "Thuế xuất nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Thuế Bảo vệ môi trường áp dụng cấu trúc thuế suất nào",
    "answer": "Thuế suất tuyệt đối"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp không được miễn thuế tài nguyên:",
    "answer": "Nước thiên nhiên dùng cho sản xuất thủy điện"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây không phải của thuế Giá trị gia tăng",
    "answer": "Có tính chất lũy tiến so với thu nhập"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không được hoàn thuế XNK",
    "answer": "Hàng tạm nhập tái xuất trong thời hạn chưa phải nộp thuế nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Thuế trực thu là loại thuế có đặc điểm",
    "answer": "Công bằng dọc"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Ông Nguyễn Việt Anh là Người Việt Nam có tình hình về thu nhập trong năm tính thuế N như sau: -Doanh thu từ hoạt động bán xe đạp: 135 triệu đồng. -Doanh thu từ hoạt động bán xe đạp điện: 525 triệu đồng. Xác định thuế TNCN, thuế GTGT ông Việt Anh phải nộp trong năm tính thuế biết rằng: -Ông có 2 con nhỏ đang học cấp 2 -Người phụ thuộc của ông Việt Anh đã được cấp mã số thuế NPT.",
    "answer": "3,3 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Ông C là người Việt Nam làm việc tại công ty Samsung. Tiền lương trước khi trừ bảo hiểm bắt buộc là 190 triệu đồng. Phí bảo hiểm là 11,4 triệu đồng. Tiền ăn ca là 8 triệu đồng biết rằng tiền ăn ca không vượt quá mức tiền ăn ca tối đa do Bộ Lao đồng quy định. Phụ cấp độc hại là 10 triệu, phụ cấp trách nhiệm là 15 triệu đồng. Giải thưởng của một cuộc thi trên truyền hình sau khi đã khấu trừ thuế là 55 triệu đồng. Xác định số thuế TNCN phải nộp của ông C biết ông C nuôi 2 con nhỏ đang học đại học, không có thu nhập.",
    "answer": "5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Ông Huy là người Việt Nam có tiền lương là 280 triệu đồng, trong đó phí bảo hiểm bắt buộc là 16,8 triệu đồng và tiền lương được trả tăng thêm do làm thêm giờ là 10 triệu đồng. Phụ cấp độc hại là 25 triệu đồng. Tiền thưởng do vượt doanh thu là 9 triệu. Lương tháng thứ 13 là 32 triệu đồng. Đóng góp vào quỹ ủng hộ người nghèo là 5 triệu. Ông Huy có 2 con nhỏ dưới 18 tuổi đủ điều kiện giảm trừ và được cấp mã số thuế người phụ thuộc. Tính thuế ông Huy phải nộp trong năm",
    "answer": "2,58 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Ông A là người Việt Nam có doanh thu từ tiền đại lý bán bảo hiểm 150 triệu đồng. Xác định thuế TNCN của ông B biết ông B có 2 con nhỏ.",
    "answer": "7,5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản bao gồm:",
    "answer": "Bao gồm tất cả các trường hợp nêu trên"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp X trong năm tính thuế có tài liệu sau: - Doanh thu tiêu thụ sản phẩm: 8.000 triệu đồng - Tổng hợp chi phí phát sinh trong kỳ: 6.000 triệu đồng, trong đó: + Chi trả lãi tiền vay vốn tương ứng với phần vốn điều lệ còn thiếu: 300 triệu đồng + Chi đào tạo tay nghề cho công nhân: 200 triệu đồng + Các chi phí còn lại được coi là hợp lý. - Thuế suất thuế TNDN là 20%, Thuế TNDN doanh nghiệp A phải nộp trong năm:",
    "answer": "460 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp M sản xuất chè trong kỳ đã xuất bán 25 tấn chè tươi với giá là 8 triệu đồng/tấn; bán trong nước 3.000 gói chè sen với giá 120 nghìn đồng/gói và xuất khẩu 800 hộp chè ướp nhài thượng hạng với giá 300 nghìn đồng/hộp. Giá bán trên chưa bao gồm thuế GTGT. Tổng hóa đơn thuế GTGT đầu vào tập hợp được trong kỳ là 40 triệu đồng . Doanh nghiệp không hạch toán riêng được thuế GTGT đầu vào dùng sản xuất hàng chịu thuế và không chịu thuế. Hãy xác định số thuế GTGT đầu vào được khấu trừ trong kỳ",
    "answer": "30 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây phải kê khai tính nộp thuế GTGT",
    "answer": "Bán hàng hóa không chịu thuế GTGT"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Đất ở nhà nhiều tầng nhiều hộ ở, chung cư, công trình xây dựng dưới mặt đất áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,03%"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất nào dưới đây KHÔNG phải là tính chất của hệ thống thuế tối ưu?",
    "answer": "Tính bắt buộc"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Tính chất nào dưới đây KHÔNG phải là tính chất của hệ thống thuế tối ưu?",
    "answer": "Tính pháp lý cao."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Đất phi nông nghiệp bao gồm",
    "answer": "Đất không sử dụng cho mục đích nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Lãi suất tính lãi đối với số thuế thu hồi tính trên phần Quỹ phát triển khoa học công nghệ sử dụng sai mục đích là:",
    "answer": "Lãi suất tính theo tỷ lệ phạt chậm nộp theo quy định của Luật quản lý thuế"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Đất lấn, chiếm áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,2%"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ nhượng quyền thương mại của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp B nhập khẩu 200 điều hòa công suất 30.000BTU với giá FOB quy đổi là 10 triệu đồng/cái. Chi phí vận tải bảo hiểm cho cả lô hàng là 180 triệu đồng. Thuế suất thuế nhập khẩu là 20%. Số thuế nhập khẩu doanh nghiệp B phải nộp là",
    "answer": "436 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Khoản chi nào dưới đây không được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế?",
    "answer": "Khoản chi không có đủ hoá đơn, chứng từ hợp pháp theo quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất đối với hàng hóa nhập khẩu bao gồm",
    "answer": "Thuế suất ưu đãi, thuế suất ưu đãi đặc biệt, thuế suất thông thường"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Khoản chi nào sau đây không được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế:",
    "answer": "Tiền lương, tiền công của chủ doanh nghiệp tư nhân; Tiền lương, tiền công của chủ công ty trách nhiệm hữu hạn 1 thành viên (do một cá nhân làm chủ)."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Đất sử dụng không đúng mục đích, đất chưa sử dụng theo đúng quy định áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,15%"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất tỷ lệ có",
    "answer": "Thuế suất trung bình ATR bằng với thuế suất biên MTR"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm của thuế có tính:",
    "answer": "Bắt buộc và tính pháp lý cao"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp không được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế đối với khoản chi trả cho người lao động nào dưới đây:",
    "answer": "Tiền thưởng cho người lao động không ghi cụ thể điều kiện được hưởng trong hợp đồng lao động hoặc thoả ước lao động tập thể."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế xuất khẩu, nhập khẩu không áp dụng đối với các trường hợp",
    "answer": "Hàng hóa xuất khẩu từ khu phi thuế quan ra nước ngoài"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Doanh thu tính thuế TNDN đối với DN nộp thuế giá trị gia tăng theo phương pháp trực tiếp trên giá trị gia tăng là:",
    "answer": "Bao gồm cả thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Khi phát sinh thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản thì doanh nghiệp phải làm gì?",
    "answer": "Tách riêng để kê khai nộp thuế TNDN từ hoạt động chuyển nhượng bất động sản."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng không chịu thuế tài nguyên:",
    "answer": "Cành, ngọn, củi, tre, trúc, nứa, mai, giang, tranh, vầu, lồ ô do cá nhân được phép khai thác phục vụ sinh hoạt."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ trúng thưởng của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Ông Nguyễn Văn Phong là người Việt Nam, trong năm N có tài liệu sau: -Tiền lương 280 triệu đồng, trong đó phí bảo hiểm bắt buộc phải nộp là 16,8 triệu đồng, tiền lương được trả tăng thêm do làm thêm giờ 10 triệu. -Phụ cấp độc hại 25 triệu đồng. -Tiền thưởng do vượt doanh thu bán hàng 9 triệu đồng. -Tiền lương tháng thứ 13 là 32 triệu đồng. -Đóng góp vào quỹ ủng hộ người nghèo 5 triệu đồng. -Trúng thưởng sổ xố kiến thiết (chưa trừ thuế thu nhập) với giá trị giải thưởng 20 triệu đồng. -Tiền bán một căn nhà có giấy chứng nhận quyền sở hữu là 1500 triệu đồng. Giá vốn của căn nhà là 700 triệu đồng. Biết rằng ông Phong đã sở hữu căn nhà này trên 183 ngày và đây là căn nhà mà ông sở hữu duy nhất. Tính thuế ông Nguyễn Văn Phong phải nộp trong năm N? Biết rằng: Ông Phong có 2 con nhỏ dưới 18 tuổi, đủ điều kiện được giảm trừ",
    "answer": "3,58 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Đất phi nông nghiệp quy định sử dụng vào mục đích kinh doanh áp dụng thuế suất thuế sử dụng đất phi nông nghiệp ở mức",
    "answer": "0,03%"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A trong kỳ tính thuế có số liệu sau: Doanh thu trong kỳ là: 10.000 triệu đồng Chi phí doanh nghiệp kê khai: 8.100 triệu đồng, trong đó: - Chi nộp tiền phạt do vi phạm hành chính là 100 triệu đồng - Chi tài trợ cho cơ sở y tế theo đúng quy định của pháp luật là: 100 triệu đồng Thu nhập chịu thuế:",
    "answer": "2.000 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Đất nông nghiệp không bao gồm:",
    "answer": "Đất ở tại nông thôn, đất ở tại đô thị"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Các loại thu nhập nào được miễn thuế TNCN:",
    "answer": "Thu nhập từ bồi thường tai nạn lao động."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Các trường hợp được miễn thuế sử dụng đất phi nông nghiệp:",
    "answer": "Đất có nhà vườn được cơ quan nhà nước có thẩm quyền xác nhận là di tích lịch sử - văn hoá"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp Y nhập khẩu 40 ô tô với giá nhập khẩu là 920 triệu đồng/chiếc. Trong kỳ, doanh nghiệp đã bán 25 chiếc với giá thanh toán trên hóa đơn là 2.420 triệu đồng. Hãy xác định tổng số thuế doanh nghiệp phải nộp cho hải quan. Biết rằng thuế suất thuế nhập khẩu là 30%, thuế suất thuế TTĐB là 40%, thuế suất thuế GTGT là 10%",
    "answer": "36.873,6 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp C sản xuất túi ni lông chịu thuế. Trong kỳ doanh nghiệp đã nhập kho 3 tấn ni lông thành phẩm và xuất bán được 1,2 tấn ni lông với giá chưa thuế 140 nghìn đồng/1kg. Số sản phẩm còn lại đã gửi đến các đại lý và tiêu thụ được 50% với giá chưa thuế 150 nghìn đồng/kg. Thuế suất thuế BVMT đối với ni lông là 50 nghìn đồng/kg. Số thuế BVMT doanh nghiệp C phải nộp là",
    "answer": "105 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Ông B là người Việt Nam có doanh thu từ tiền đại lý bán hàng đa cấp 110 triệu đồng. Xác định thuế TNCN của ông B biết ông B có 3 con nhỏ đang học cấp 2",
    "answer": "5,5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Khoản chi nào đáp ứng đủ các điều kiện để được tính vào chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế?.",
    "answer": "Khoản chi đáp ứng cả 2 điều kiện nêu trên"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Công ty xây dựng B nhận thầu xây dựng công trình bao gồm cả giá trị nguyên vật liệu, tổng giá trị thanh toán chưa có thuế GTGT là 1.500 triệu đồng, trong đó giá trị vật tư xây dựng chưa có thuế GTGT là 1.000 triệu đồng thì giá tính thuế GTGT là",
    "answer": "1.500 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Thuế suất lũy tiến từng phần phần có",
    "answer": "Thuế suất trung bình ATR nhỏ hơn hoặc bằng thuế suất biên MTR"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Đối với kinh doanh vũ trường, giá làm căn cứ xác định giá tính thuế TTĐB",
    "answer": "Doanh thu chưa có thuế GTGT của các hoạt động trong vũ trường, bao gồm cả doanh thu của dịch vụ ăn uống và các dịch vụ khác đi kèm"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Hàng hóa dịch vụ không chịu thuế giá trị gia tăng",
    "answer": "Khi xuất khẩu sẽ được khấu trừ thuế GTGT đầu vào"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ chuyển nhượng bất động sản của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Lãi suất tính lãi đối với số thuế thu hồi tính trên phần Quỹ phát triển khoa học công nghệ không sử dụng hết là:",
    "answer": "Lãi suất trái phiếu kho bạc loại kỳ hạn một năm áp dụng tại thời điểm thu hồi."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Cấu trúc thuế suất nào có thể tạo tính công bằng dọc trong phân phối thu nhập?",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất lũy tiến"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây là không đúng",
    "answer": "Các đối tượng không phải kê khai tính nộp thuế GTGT thì không được khấu trừ đầu vào"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Ông A có thu nhập là 30 triệu đồng/tháng. Ông A nuôi 2 con nhỏ dưới 18 tuổi. Hàng tháng công ty có đóng bảo hiểm cho ông A là 3,15 triệu. Ông A phải nộp bao nhiêu tiền thuế hàng tháng?",
    "answer": "0,455 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Người nộp thuế TNDN bao gồm:",
    "answer": "Đáp án khác"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân đối với thu thập từ kinh doanh của cá nhân cư trú áp dụng cấu trúc thuế suất:",
    "answer": "Cấu trúc thuế suất tỷ lệ"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp trong năm tính thuế có số liệu : - Doanh thu bán hàng : 5.000 triệu đồng - DN kê khai : Tổng các khoản chi được trừ vào chi phí là 4.000 triệu đồng. - Thu từ tiền phạt vi phạm hợp đồng kinh tế : 200 triệu đồng Thu nhập chịu thuế TNDN của doanh nghiệp trong kỳ tính thuế :",
    "answer": "1.200 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp sau khi quyết toán thuế mà bị lỗ thì được chuyển lỗ:",
    "answer": "Trong thời hạn 5 năm, kể từ năm tiếp theo năm phát sinh lỗ."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Ông Đạt có đầu tư vào doanh nghiệp FPT. Vào ngày 1.4.2020, ông Phong nhận được cổ tức sau khi đã khấu trừ thuế tại doanh nghiệp là 47,5 triệu đồng. Xác định số thuế TNCN ông Đạt phải nộp.",
    "answer": "2,5 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Các khoản giảm trừ là các khoản được trừ vào thu nhập chịu thuế của cá nhân trước khi xác định thu nhập tính thuế từ:",
    "answer": "Thu nhập từ tiền lương, tiền công"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng chịu thuế sử dụng đất phi nông nghiệp",
    "answer": "Đất xây dựng khu công nghiệp"
  }
]